**蘇婉濃·孔迎**（泰文名：สุวนันท์ คงยิ่ง，英文正式拼法：Suvanant Kongying，妮稱：*กบ* / *Kob*,
）是[泰王國的一個女演員](../Page/泰王國.md "wikilink")。

## 生平

1978年出生于[曼谷](../Page/曼谷.md "wikilink")，東泰[彩瓊騷府](../Page/彩瓊騷府.md "wikilink")（又稱：[北柳府](../Page/北柳府.md "wikilink")）人。父名：**安磊·孔迎**，職業教師，母名：**烏篷拉·孔迎**，現在是[農業部的一名幹部](../Page/泰王國農業部.md "wikilink")，家里還有一個弟弟叫**阿比斯·孔迎**。

孩提時跟隨外祖母住在北柳府，3、4歲時父母就把她接去曼谷開始學演習演藝，到了10歲左右開始在電視上出現，泰國觀眾都喜歡看這個小[童星天真可愛的演出](../Page/童星.md "wikilink")。後來一部電影《''ดาวพระศุกร์
*》（音譯：*Dao prah
sook*，中文意譯：《*晨之星*》）使她出了名，這部電影的故事是一個名叫阿星的少女自幼被親生父母遺棄，長大成人后變成一個人見人愛的美麗姑娘，最後她不僅找到了心愛的人，還幾經周折和親生父親團圓了。當時泰國的電臺每天都播出她所主唱的那首電影主題曲《*แค่รักก็พอ*》（音譯：*Kae
Ruk Gor Por*，意譯：《*我的好阿爸''》），真是感人淚下。

簪露鋒芒之後，蘇婉濃的「星運」一直都很順暢，她頻繁在銀幕上出現。幾乎每年泰國觀眾都把她評選為「最受歡迎的女藝人」，在無數次頒獎會上她都上臺領過許多獎。

在名譽面前她沒有忘記自己學識膚淺，毅然決定暫時息影去曼谷Rangsit的一家私立大學深造，僅在周末應邀客串登一下臺。在課余、假日她還練習一直都很喜愛的溜冰運動，數年後參加[泰王國職業花樣滑冰比賽還意外地得到了冠軍](../Page/泰王國職業花樣滑冰比賽.md "wikilink")。

現在蘇婉濃在曼谷電視臺擔當[節目主持人工作](../Page/節目主持人.md "wikilink")。也做一些化妝品公司的產品代言人，據說報酬動輒每年上千萬泰銖（約三十萬美金）。

## 一言不遜，頓起波瀾

在[2003年1月某些柬埔寨報章紛紛轉載蘇婉濃講過的一句話](../Page/2003年1月.md "wikilink")：「[吳哥古窟原先屬於](../Page/吳哥古窟.md "wikilink")[大泰國](../Page/大泰國.md "wikilink")」。柬國民眾聽後十分不滿，紛紛大吵大鬧，不久[金邊就發生騷亂](../Page/金邊.md "wikilink")，憤怒的群眾天天去門前示威，焚燒泰國國旗，後來竟然發展到有人投擲汽油彈入大使館內燃起熊熊烈火，因為圍觀者太多，消防局派人前來扑救已經為時過晚。燒完了使館，那些人又去找其他泰國人在金邊開的店鋪與商務辦事處，到處打、砸、搶、燒，以致所有在金邊擁有產業的泰國僑民都損失慘重。\[1\]
日後誰提起到外國去投資都好像要他們提前去閻羅王處報到一般恐怖。

其實，蘇婉濃確實說過那番話，只不過那是在一部電影里照著臺詞來宣讀，是應劇情的需要，絕對不是她本人的意思。金邊報紙的記者們在沒有弄清楚事情的真相之前，就不分青紅皂白地將她的話斷章取義，以致釀成大禍。事後[柬政府對事實真相進行了稽查](../Page/柬埔寨政府.md "wikilink")，並以「散佈謠言惑眾」的罪名逮捕了好些肇事記者，有的還給加判了徒刑，也酌情對遭受損失的泰商進行了補償將事情平息。

## [肥皂劇](../Page/肥皂劇.md "wikilink")

  - *Mon Ruk Luktung* (2005年1月)
  - *Sapai Tornado* (2005年8月)
  - *Lhong Ngao Jun* (2006年2月)
  - *Duang Jai Patiharn* (2006年7月)
  - *Kol Ruk Game Payabath* (2006年10月)
  - *Pu Soom Fao Suff* (2007年3月)
  - '' Sai Yaai Sawad'' (正在公演)

## 電視連續劇

  - *Sawan Babb*
  - *Ru Tau Mua Ja Tai* (次要角色)
  - *Ratree Phirap*
  - *Chomrom Tor Tarn Puying*
  - *Ma Mia*
  - *Hom Klin Kwam Ruk*
  - *Duchanee Nang*
  - *Phan Nung Ratree*
  - *Siam Manusti*
  - *Majurat Ting-Tong* (客串演出)
  - *Ngern Ngern Ngern* (客串演出)
  - *Ru Fa Yang Fa Yu*
  - *Thong Lang Pra*
  - *Mae Pra Thorranee*
  - *Kum Mun Sunya*

## 電影

  - *Numtaohoo & Kru rabearb*
  - *Song Jabb Nung jeed*
  - *Kongroi Ha Soon Nung : Tung Jai ja tak, tae mai tak theaw*
  - *Mai tee, Poo Kan and Soi tee*
  - *Budsabaa Suay Prieow Gap Song Kieow Gling*
  - *Ee Som Soom Whang*

## 音樂

  - 《*แค่รักก็พอ*》 - *Kae Ruk Gor Por (*《*ดาวพระศุกร์*》 - *Dao Pra
    Suk電影曲)*
  - *Waan Fah Sai (廣告曲)*
  - *Mon Ruk Luktung (Mon Ruk Luktung電影曲)*

## 主持節目

  - *จันทร์พันดาว* - *Jhan Phun Dao*
  - *07 โชว์* - *07年秀(Show)*

## 注解

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [泰國七號電視臺節目指南 / Thailand TV
    Channel 7](https://web.archive.org/web/20070629112550/http://www.ch7.com/\(S\(1454xmyzir4tlq45ouluhsyd\)\)/website/index.aspx)
    (泰/英文)
  - [泰國娛樂界當紅女演員介紹](https://web.archive.org/web/20070702202433/http://thailandbuddy.com/Thailand/th/actress/actress-4.html)
    (泰文)
  - [蘇婉濃完全資訊](http://www.allaboutkob.com/) (泰文)

[category:泰国演员](../Page/category:泰国演员.md "wikilink") [category:
泰國歌手](../Page/category:_泰國歌手.md "wikilink")

[Category:前兒童演員](../Category/前兒童演員.md "wikilink")

1.  若知詳情，請看[二○○三年金邊排泰暴亂](../Page/二○○三年金邊排泰暴亂.md "wikilink") / [2003
    Phnom Penh Riots](../Page/:en:2003_Phnom_Penh_riots.md "wikilink")
    (英文維基)